\chapter{Uruchamianie}
Uruchamianie aplikacji polega na wywołaniu skryptu \textit{runner.py}. Skrypt znajduje się w głównym katalogu systemu. Wywołanie skryptu odbywa się za pomocą następującej komendy:
\begin{tightcenter}
	\textit{python runner.py --conf=<nazwa pliku konfiguracyjnego> --iterations=<ilość iteracji>}
\end{tightcenter}
Opis parametrów:
\begin{itemize}
	\item \textbf{--conf} - nazwa pliku konfiguracyjnego - plik ten musi znajdować się wewnątrz katalogu \textit{config} oraz mieć odpowiednią zawartość - tak jak opisano to w sekcji \textbf{Konfiguracja systemu}
	\item \textbf{--iterations} - liczba powtórzeń
\end{itemize}
\section{Wyniki}
Jeśli do generacji statystyk zostanie użyta klasa \textbf{EmasNNTimeStatistics} z dostarczanego wraz z systemem modułu \textit{statistics.py}, to wynikiem działania systemu będą dwa pliki:
\begin{itemize}
	\item \textbf{emas\_nn.txt} - kolejne wiersze tego pliku opisują stan obliczeń w danej chwili \\
	Znaczenie kolejnych pól oddzielonych średnikami:
	\begin{itemize}
		\item czas (w sekundach) od momentu rozpoczęcia obliczeń
		\item najwyższa wartość \textit{fitness} wśród wszystkich agentów
		\item numer kroku
		\item liczba agentów 
		\item liczba wywołań operatora ewaluacji
		\item pierwszy współczynnik zróżnicowania agentów
		\item pierwszy współczynnik zróżnicowania agentów
		\item genotyp agenta posiadającego najwyższą wartość \textit{fitness}
	\end{itemize}
	\item \textbf{pyage-<data>-<czas>.log} - kolejne pary wierszy tego pliku zawierają numer kroku obliczeń oraz wartość \textit{fitness} najlepszego agenta w tym kroku
\end{itemize}
Własne klasy generujące statystyki mogą dać inne rezultaty - tak jak opisano to w rozdziale \textbf{Konfiguracja}